%@Titre: Centres étrangers (Bordeaux) -- 2006
\begin{myenumerate}
  \item Tracer un triangle isocèle $ABC$ de sommet principal $B$ tel
    que $AC=4$~cm et $AB=5$~cm.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Placer les points $R$ et $M$ tels que
\[\vecteur{CR}=\vecteur{AB}\mbox{ et }\vecteur{BM}=\vecteur{BA}+\vecteur{BC}.\]
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABRC$ ? Justifier.
\item Préciser la nature du quadrilatère $ABCM$. Justifier.
    \end{enumerate}
  \item Démontrer que le point $C$ est le milieu du segment $[MR]$.
\end{myenumerate}